{
    "header" : "Lenguajes de Programación",
    "questions" :
        [
            {
                "question" : "El lenguaje de Programación de Ada",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Fue desarrollado por Ada Lovelace",
                        "Fue el primer lenguaje de programación de alto nivel",
                        "Fue desarrollado para las necesidades del departamento de defensa de EE.UU.",
                        "Es totalmente orientado a objetos",
                        "No contiene orientación a objetos"
                    ],
                "answers" : [2,4]
            },
            {
                "question" : "El primer lenguaje de programación fue de alto nivel fue...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "COBOL",
                        "PASCAL",
                        "LISP",
                        "FORTRAN",
                        "ALGOL"
                    ],
                "answers" : [3]
            },
            {
                "question" : "El SMALLTALK tiene las características de",
                "options" :
                    [
                        "Ser un lenguaje desarrollado en XEROX Palo Alto",
                        "Originalmente hecho para interfaces de impresoras y fotocopiadoras",
                        "Esta inspirado en simula",
                        "Es totalmente dinámico",
                        "Todas las anteriores",
                        "Ninguna de las anteriores"
                    ],
                "answers" : [4]
            },
            {
                "question" : "El LISP es un lenguaje",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Funcional basado en el cálculo lambda",
                        "Con tipos dinámicos",
                        "Desarrollado por Grace Hopper",
                        "Hecho para procesamiento simbólico por John McCarthy",
                        "Orientado a Objetos"
                    ],
                "answers" : [0,1,3]
            },
            {
                "question" : "El C fue creado",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "por Bjarne Stroustrup",
                        "en los laboratorios de Xerox Palo Alto",
                        "para resolver problemas de programación de sistemas",
                        "en los laboratorios de Bell Telephone",
                        "para implementar el sistema operativo de UNIX"
                    ],
                "answers" : [2,3,4]
            },
            {
                "question" : "Grace Hopper fue...",
                "options" :
                    [
                        "Apodada Amacing Grace",
                        "Desarrolladora den el proyecto de UNIVAC",
                        "Inventora del lenguaje FLOWMATIC",
                        "Influyente en el desarrollo de COBOL",
                        "Almirante en las fuerzas Navales de EE.UU.",
                        "Ganadora del premio inagural de ´Man of the year´de la data processing association en 1969",
                        "Todas las anteriores"
                    ],
                "answers" : [6]
            },
            {
                "question" : "el Haskell es un lenguaje ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Funcional orientado a objetos",
                        "Con transparencia referencial",
                        "Desarrollado para la programación de sistemas",
                        "De tipos dinámicos"
                    ],
                "answers" : [1]
            },
            {
                "question" : "el Haskell es un lenguaje ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Funcional con evaluación ansiosa",
                        "Desarrollado para la programación de sistemas",
                        "De tipos dinámicos",
                        "Sin efectos secundarios"
                    ],
                "answers" : [3]
            },
            {
                "question" : "el Haskell es un lenguaje ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Funcional con evaluación perezosa",
                        "Desarrollado para la programación de sistemas",
                        "De tipos dinámicos",
                        "Sin efectos secundarios"
                    ],
                "answers" : [0,3]
            },
            {
                "question" : "el Haskell es un lenguaje ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Funcional con evaluación perezosa",
                        "Desarrollado para la programación de sistemas",
                        "De tipos estáticos",
                        "Sin efectos secundarios"
                    ],
                "answers" : [0,2,3]
            },
            {
                "question" : "el Haskell es un lenguaje ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Funcional con evaluación perezosa",
                        "Con inferencia de tipos",
                        "De tipos estáticos",
                        "Sin efectos secundarios"
                    ],
                "answers" : [0,1,2,3]
            },
            {
                "question" : "El lenguaje de programación python se llama así...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Por que a su inventor le gustaban las culebras",
                        "Porque esta basado en el lenguaje Cobra, su antecesor",
                        "En honor al grupo de comediantes ingleses Monty Python",
                        "Por una sugerencia de la casa O´Reilly ya que sus libros tiempre tienen un animal en la portada"
                    ],
                "answers" : [2]
            },
            {
                "question" : "Guido Van Rossum es",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "El creador del erlang",
                        "El creador de perl",
                        "El creador de Python",
                        "El creador de C++",
                        "Uno de los creadores de Haskell"
                    ],
                "answers" : [2]
            },
            {
                "question" : "Simon Peyton Jones es",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "El creador del erlang",
                        "El creador de perl",
                        "El creador de Python",
                        "El creador de C++",
                        "Uno de los creadores de Haskell"
                    ],
                "answers" : [4]
            },
            {
                "question" : "Bjarne Stroustup es",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "El creador del erlang",
                        "El creador de perl",
                        "El creador de Python",
                        "El creador de C++",
                        "Uno de los creadores de Haskell"
                    ],
                "answers" : [3]
            },
            {
                "question" : "Grace Hopper es",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "la creadora del LISP",
                        "la creadora de perl",
                        "la creadora de COBOL",
                        "la creadora de PASCAL",
                        "la creadora de Haskell"
                    ],
                "answers" : [2]
            },
            {
                "question" : "John McCarthy es",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "el creador del LISP",
                        "el creador de perl",
                        "el creador de COBOL",
                        "el creador de PASCAL",
                        "el creador de Haskell"
                    ],
                "answers" : [0]
            },
            {
                "question" : "Niklaus Wirth es",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "el creador del LISP",
                        "el creador de perl",
                        "el creador de COBOL",
                        "el creador de PASCAL",
                        "el Creador de Haskell"
                    ],
                "answers" : [3]
            },
            {
                "question" : "Son lenguajes lógicos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Haskell",
                        "Prolog",
                        "Erlang",
                        "Datalog",
                        "Oz"
                    ],
                "answers" : [1,3,4]
            },
            {
                "question" : "Son lenguajes funcionales ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Haskell",
                        "Prolog",
                        "Erlang",
                        "Scala",
                        "Oz"
                    ],
                "answers" : [0,2,3]
            },
            {
                "question" : "Son lenguajes imperativos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Haskell",
                        "Ada",
                        "Erlang",
                        "C",
                        "Pascal"
                    ],
                "answers" : [1,3,4]
            },
            {
                "question" : "Las estructuras de datos infinitas",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Requieren para implementarse de tipos de datos dinámicos",
                        "Solo se pueden implementar en lenguajes no estrictos",
                        "Requieren de evaluación perezosa para implementarse",
                        "No se pueden implementar en lenguajes de programaciòn",
                        "Son una abstracción que sólo se utiliza en semántica denotacional"
                    ],
                "answers" : [2]
            },
            {
                "question" : "Las tablas de hash en el lenguaje javascript",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Requieren de require('hashtable') para utilizarse, ya que estan implementadas como una biblioteca",
                        "No existen como estructura de datos del lenguaje",
                        "Son iguales a los arrays",
                        "Se pueden implementar utilizando objetos, ya que los objetos de javascript son tablas de hash"
                    ],
                "answers" : [1,3]
            },
            {
                "question" : "En el Haskell la entrada y salida",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Es igual que en cualquier otro lenguaje de programación",
                        "Se debe llevar a cabo dentro de una estructura llamada una mónada",
                        "Toda función que la lleve a cabo debe tener el IO en su tipo",
                        "Se consideran procesos aleatorios y se implementan con series de tiempo"
                    ],
                "answers" :[1,2]
            },
            {
                "question" : "Una gramática se dice que es ambigua cuando...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Existe una hilera en el lenguaje que tiene más de una forma ser derivada a partir de las reglas",
                        "Existe una hilera que tiene más de una interpretación en la semántica del lenguaje",
                        "No hay forma de derivar ciertas hileras válidas del lenguaje",
                        "Existe una hilera en el lenguaje que tiene más de un árbol de derivación a partir de las reglas"
                    ],
                "answers" : [3]
            },
            {
                "question" : "Una gramática se dice que es libre de contexto si",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "El lenguaje que representa tiene hileras que tienen un significado independiente del contexto",
                        "Las reglas de la gramática tienen un único símbolo del lado izquierdo de cada regla",
                        "Se puede reconocer utilizando autómatas de estado finito",
                        "Las reglas de la gramática tienen un único símbolo del lado derecho de cada regla"
                    ],
                "answers" : [1]
            },
            {
                "question" : "Por semántica denotacional entendemos",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "El proceso de mapear las estructuras del lenguaje a objetos matemáticos con un significado conocido",
                        "El proceso de establecer el significado de las instrucciones del lenguaje en una máquina virtual abstracta de alto nivel",
                        "El proceso de anotar el código del programa con aserciones lógicas que se deben cumplir tales como precondiciones y poscondiciones"
                    ],
                "answers" : [0]
            },
            {
                "question" : "Por semántica operacional entendemos",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "El proceso de mapear las estructuras del lenguaje a objetos matemáticos con un significado conocido",
                        "El proceso de establecer el significado de las instrucciones del lenguaje en una máquina virtual abstracta de alto nivel",
                        "El proceso de anotar el código del programa con aserciones lógicas que se deben cumplir tales como precondiciones y poscondiciones"
                    ],
                "answers" : [1]
            },
            {
                "question" : "Por semántica axiomatica entendemos",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "El proceso de mapear las estructuras del lenguaje a objetos matemáticos con un significado conocido",
                        "El proceso de establecer el significado de las instrucciones del lenguaje en una máquina virtual abstracta de alto nivel",
                        "El proceso de anotar el código del programa con aserciones lógicas que se deben cumplir tales como precondiciones y poscondiciones"
                    ],
                "answers" : [2]
            },
            {
                "question" : "Los tres tipos de semántica para lenguajes de programación son",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "denotacional, operacional y abstracta",
                        "axiomatica, denotacional y dinámica",
                        "estática, dinámica y posicional",
                        "abstracta, denotacional y axiomática",
                        "axiomática, denotacional y operacional"
                    ],
                "answers" : [4]
            },
            {
                "question" : "Son etapas del proceso de compilación",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Bootstraping",
                        "Análisis Contextual",
                        "Análisis Semántico",
                        "Análisis Léxico",
                        "Generación de Código",
                        "Preprocesamiento"
                    ],
                "answers" : [1,3,4,5]
            },
            {
                "question" : "Son etapas del proceso de compilación",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Bootstraping",
                        "Análisis Semántico",
                        "Análisis Sintáctico",
                        "Análisis Léxico",
                        "Generación de Código",
                        "Loading"
                    ],
                "answers" : [2,3,4]
            },
            {
                "question" : "A que evalua la siguiente expresión en cálculo lambda  \\[\\lambda wyx.y(wyx)\\;\\lambda sz.s(s(z))\\]",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "\\(x\\)",
                        "\\(\\lambda ab.a(a(ab))\\)",
                        "\\(\\lambda sz.s(sz)\\)",
                        "\\(\\lambda xy.x(x(x(xy)))\\)"
                    ],
                "answers" : [1]
            },
            {
                "question" : "A que evalua la siguiente expresión en cálculo lambda \\[\\lambda sz.s(sz) \\; \\lambda wyx.y(wyx) \\; \\lambda sz.s(sz)\\]",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "\\(x\\)",
                        "\\(\\lambda ab.a(a(ab))\\)",
                        "\\(\\lambda sz.s(sz)\\)",
                        "\\(\\lambda xy.x(x(x(xy)))\\)"
                    ],
                "answers" : [3]
            },
            {
                "question" : "A que evalua la siguiente expresión en cálculo lambda \\[\\lambda xy.xyF \\; \\lambda ab.a \\; \\lambda sz.z\\] donde \\(F=\\lambda uv.v\\) y \\(T=\\lambda uv.u\\)",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "\\( x \\)",
                        "\\(\\lambda uv.v\\)",
                        "\\( \\lambda ab.a(a(ab)) \\)",
                        "\\( \\lambda sz.s(sz) \\)",
                        "\\( \\lambda xy.x(x(x(xy))) \\)"
                    ],
                "answers" : [1]
            },
            {
                "question" : "EL cálculo lambda es ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Un tipo de semántica operacional",
                        "Un lenguaje Turing completo",
                        "Utilizado mucho en lenguajes funcionales",
                        "Desarrollado por Allan Turing",
                        "Una abstracción no implementable",
                        "Una forma de sacar derivadas parciales de una función en variable compleja"
                    ],
                "answers" : [0,1,2]
            },
            {
                "question" : "Los tipos dinámicos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Son propiedad del valor y no de la variable",
                        "Son propiedad de la variable y no del valor",
                        "Permiten mezclarse libremente como por ejemplo entre punteros y enteros",
                        "No permiten mezclarse libremente y hay que hacer conversión de tipos explícita"
                    ],
                "answers" : [0]
            },
            {
                "question" : "Los tipos estáticos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Son propiedad del valor y no de la variable",
                        "Son propiedad de la variable y no del valor",
                        "Permiten mezclarse libremente como por ejemplo entre punteros y enteros",
                        "No permiten mezclarse libremente y hay que hacer conversión de tipos explícita"
                    ],
                "answers" : [1]
            },
            {
                "question" : "Los tipos estrictos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Son propiedad del valor y no de la variable",
                        "Son propiedad de la variable y no del valor",
                        "Permiten mezclarse libremente como por ejemplo entre punteros y enteros",
                        "No permiten mezclarse libremente y hay que hacer conversión de tipos explícita"
                    ],
                "answers" : [3]
            },
            {
                "question" : "Los tipos laxos o no estrictos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Son propiedad del valor y no de la variable",
                        "Son propiedad de la variable y no del valor",
                        "Permiten mezclarse libremente como por ejemplo entre punteros y enteros",
                        "No permiten mezclarse libremente y hay que hacer conversión de tipos explícita"
                    ],
                "answers" : [2]
            },
            {
                "question" : "Los tipos dinámicos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Requieren que el interprete o programa revise los tipos en tiempo de ejecución",
                        "Se resuelven en el momento que se compila el programa",
                        "Permiten mezclarse libremente como por ejemplo entre punteros y enteros",
                        "No requieren de conversión de tipos explícita",
                        "Generan una excepción cuando se utilizan valores de distinto tipo en una expresión"
                    ],
                "answers" : [0]
            },
            {
                "question" : "Los tipos estáticos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Requieren que el interprete o programa revise los tipos en tiempo de ejecución",
                        "Se resuelven en el momento que se compila el programa",
                        "Permiten mezclarse libremente como por ejemplo entre punteros y enteros",
                        "No requieren de conversión` de tipos explícita",
                        "Generan una excepción cuando se utilizan valores de distinto tipo en una expresión"
                    ],
                "answers" : [1]
            },
            {
                "question" : "Los tipos estrictos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Requieren que el interprete o programa revise los tipos en tiempo de ejecución",
                        "Se resuelven en el momento que se compila el programa",
                        "Permiten mezclarse libremente como por ejemplo entre punteros y enteros",
                        "No requieren de conversión de tipos explícita",
                        "Generan una excepción cuando se utilizan valores de distinto tipo en una expresión"
                    ],
                "answers" : [4]
            },
            {
                "question" : "Los tipos no estrictos ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Requieren que el interprete o programa revise los tipos en tiempo de ejecución",
                        "Se resuelven en el momento que se compila el programa",
                        "No requieren de conversión de tipos explícita para mezclarse en una expresión",
                        "Generan una excepción cuando se utilizan valores de distinto tipo en una expresión"
                    ],
                "answers" : [2]
            },
            {
                "question" : "fun f(n, sum): return (n==0?sum:f(n-1,sum+n))",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "En un compilador con optimización de recursión de cola no hace crecer el stack",
                        "Calcula la suma de 1 hasta n, donde n es su parámetro",
                        "No se puede optimizar, ya que la llamada recursiva necesita evaluar el if",
                        "Esta escrita en Haskell"
                    ],
                "answers" : [0]
            },
            {
                "question" : "La genericidad permite que",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Se implementan con Templates en el lenguaje C++",
                        "Se implementan con 'Boxed Types' en lenguajes funcionales",
                        "Permiten que un lenguaje pueda definir funciones que operan sobre estructuras de datos de más de un tipo",
                        "Permiten que los módulos en un lenguaje de programación puedan utilizarse en muchos contextos",
                        "No se puede implementar en lenguajes con tipos dinámicos"
                    ],
                    "answers" : [0,1,2]
            },
            {
                "question" : "Cuando se debe escojer una variable en el ambito estatico, por ejemplo x=x+1, ...",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "Se escoje la variable que se encuentra más cerca en la pila de ejecución del programa",
                        "Se escoje la variable que se encuentra más cerca en el texto del programa",
                        "Se escoje la variable que se encuentra en la misma función",
                        "Se escoje la variable que se encuentra en el mismo archivo fuente"
                    ],
                "answers" : [0,1]
            },
            {
                "question" : "Dada la funcion: fun f(x,y) {return x} ... ",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "f es estricta si da error evaluada con f(3,4/0)",
                        "f no es estricta si da error con f(3,4/0)",
                        "f es no estricta si no da error con f(3/0, 4)",
                        "f es no estricta si no da error con f(3, 4/0)"
                    ],
                "answers" : [0,3]
            },
            {
                "question" : "A que evalua la siguiente expresión en cálculo lambda \\[\\lambda xy.xyF \\; \\lambda ab.a \\; \\lambda sz.z\\] donde \\(F=\\lambda uv.v\\) y \\(T=\\lambda uv.u\\)",
                "randomizable" : "true",
                "options" :
                    [
                        "\\( x \\)",
                        "\\( \\lambda ab.a \\)",
                        "\\( \\lambda sz.z \\)",
                        "\\( \\lambda xy.x(x(x(xy))) \\)"
                    ],
                "answers" : [2]
            }
        ]
}